明報：香港眾志有成員被捕控以「違反商品說明條例」 據悉與其出售口罩有關！

據了解，海關早前拘捕一名香港眾志成員，涉嫌在早前出售口罩時違反《商品說明條例》。香港眾志主席林朗彥向本報確認，有一名眾志成員被海關拘捕，詳情稍後交代。海關確認於新蒲崗拘捕一名24歲男子，並檢獲935盒涉嫌違反《商品說明條例》的外科口罩、每盒35片裝，共32,725片外科口罩，市值約9.35萬元。

海關指出，早前接獲舉報，指有網上商戶透過餐廳食肆供應一款附有「NOT MADE IN CHINA」、「ASTM Level 1」、「BFE≥95%」、「Fluid Resistance」及「PFE≥95%」標示的外科口罩，懷疑附有虛假產地及效能聲稱。海關接報後採取試購行動，並展開跟進調查。

海關把試購所得樣本送往化驗所作含菌量測試，測試結果證實樣本符合含菌量標準。然而，由於該商戶一直未能提供認證，證明相關口罩符合所作的標示聲稱，遂採取執法行動。

香港眾志早前稱蒐羅到逾百萬個口罩，首批每盒35片裝，會以成本價100元與「黃店」合作售賣。眾志早前稱，因為怕有人去當地「搶貨」，拒絕透露口罩來源地，只在盒上以英文寫「非中國製造」（NOT MADE IN CHINA）。

戴教授呢排算洗心革面，唔計

push

海關前線好黃

黃店前線好黃